%@Titre: Asie -- 2000
Chez le pépiniériste Beauplant, une promotion est réalisée sur un lot d'arbres fruitiers. Mme Fleur achète 4 poiriers et 6 noisetiers pour 670 francs. Mr Dujardin achète 6 poiriers et 10 noisetiers pour 1\,060 francs.
\\On cherche le prix d'un poirier et le prix d'un noisetier.
\begin{myenumerate}
\item\'Ecrire le système d'équations traduisant les données du problème.
\item Résoudre ce système pour trouver le prix d'un poirier et le prix d'un noisetier.
\end{myenumerate}